<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[/lerrua]]></title>
  <link href="http://lerrua.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://lerrua.com/"/>
  <updated>2016-03-17T20:40:42-03:00</updated>
  <id>http://lerrua.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Igor P. Leroy]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Getting Started with Data Science]]></title>
    <link href="http://lerrua.com/blog/2016/03/17/getting-started-with-data-science/"/>
    <updated>2016-03-17T20:23:00-03:00</updated>
    <id>http://lerrua.com/blog/2016/03/17/getting-started-with-data-science</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>Data Science has gained a lot of market strength in recent years, a hitherto academic market now draws attention of large companies and startups.
Who here does not know someone on Linkedin that was a Software Engineer or Developer and now became a Data Analyst or Data Scientist?
It is a new wave of professionals with experience in programming languages like Python, R, Scala, Java along with experience or academic training in areas of mathematics, such as statistics.</p>

<p>Attending talks in the Python community events and motivated by good friends who already work in the area, I decided to invest in this field and in October last year started some courses on my own.</p>

<p>The first course I did was the <em>Introduction to Big Data</em> at Coursera, offered by the University of California, San Diego. My experience was extremely positive, which motivated me to create a kind of script for me to follow in the coming months.</p>

<p>This article shows my studies grid, which can be a guide for people interested to invest in this new world of information. But if you are one of those people who have never heard about Data Science or Machine Learning, I strongly recommend reading these articles <a href="https://medium.com/@ageitgey/machine-learning-is-fun-80ea3ec3c471#.zcy0625w8">Machine Learning is fun</a> and <a href="http://www.analyticsvidhya.com/blog/2016/01/complete-tutorial-learn-data-science-python-scratch-2">Learn Data Science with Python from Scratch</a>.</p>

<p>Moving forward, all materials listed here are in English, subtitled and not so scary for anyone who is not fluent, with a little effort you can proceed. Worth highlighting that most of the courses showed here are <strong>free</strong>!</p>

<h3>Introductory courses</h3>

<p>For beginners Udacity has a large collection of free stuff and excellent quality. These courses have a 3 week period of average, I recommend doing some parallel. Some of them are very short that can be made in a single weekend.</p>

<ul>
<li><p>Intro to Data Analysis &ndash; <a href="https://www.udacity.com/courses/ud170">https://www.udacity.com/courses/ud170</a></p></li>
<li><p>Intro to Data Science &ndash; <a href="https://www.udacity.com/courses/ud359">https://www.udacity.com/courses/ud359</a></p></li>
<li><p>Intro to Statistics &ndash; <a href="https://www.udacity.com/courses/st101">https://www.udacity.com/courses/st101</a></p></li>
<li><p>Intro to Machine Learning &ndash; <a href="https://www.udacity.com/courses/ud120">https://www.udacity.com/courses/ud120</a></p></li>
</ul>


<p>In addition to the first list we have the <a href="https://khanacademy.org/math">math session</a> with Khan Academy lessons of algebra, probability and statistics and Udemy with <a href="https://www.udemy.com/big-data-basics-hadoop-mapreduce-hive-pig-spark/">Big Data Basics: Hadoop, MapReduce, Hive, Pig &amp; Spark</a>.</p>

<p>It sounds like a lot for a material for beginners, right? Correct, but this is an overview of the Data Science covers, if you like the statistical topics then you have a greater focus on Machine Learning but the preference for visualization and data analysis then perhaps the topics of Big Data will be more interesting.</p>

<h3>Intermediate level</h3>

<p>The intermediate and advanced level courses are in the script, but necessarily in that order. In this case the choice is more on demand, depending on the need of a project or in a specific study.</p>

<ul>
<li><p>Intro to Hadoop and MapReduce &ndash; <a href="https://www.udacity.com/courses/ud617">https://www.udacity.com/courses/ud617</a></p></li>
<li><p>Real-Time Analytics with Apache Storm &ndash;  <a href="https://www.udacity.com/courses/ud381">https://www.udacity.com/courses/ud381</a></p></li>
<li><p>Data Visualization and D3.js &ndash; <a href="https://www.udacity.com/courses/ud507">https://www.udacity.com/courses/ud507</a></p></li>
<li><p>A/B Testing &ndash; <a href="https://www.udacity.com/courses/ud257">https://www.udacity.com/courses/ud257</a></p></li>
<li><p>Intro to Descriptive Statistics &ndash; <a href="https://www.udacity.com/courses/ud827">https://www.udacity.com/courses/ud827</a></p></li>
<li><p>Intro to Inferential Statistics &ndash; <a href="https://www.udacity.com/courses/ud201">https://www.udacity.com/courses/ud201</a></p></li>
<li><p>Linear Algebra Refresher Course &ndash; <a href="https://www.udacity.com/courses/ud953">https://www.udacity.com/courses/ud953</a></p></li>
</ul>


<h3>Advanced level</h3>

<ul>
<li><p>Model Building and Validation &ndash; <a href="https://www.udacity.com/courses/ud919">https://www.udacity.com/courses/ud919</a></p></li>
<li><p>Deepin Learning &ndash; <a href="https://www.udacity.com/course/deep-learning--ud730">https://www.udacity.com/course/deep-learning&#8211;ud730</a></p></li>
</ul>


<p>This was the list of free courses that interested me, as you can see the Udacity provides a good structure for those who have time to invest. With good discipline and good personal management in a few months we can evolve a lot without spending one penny.</p>

<p>But I would also like to add some paid courses to this script, I woud include <a href="https://www.udemy.com/user/frankkane/">Frank Kane</a> on that list. His courses are relatively cheap with a number of weeks and very practical material with real examples, they are:</p>

<ul>
<li><p>Taming Big Data with Apache Spark &ndash; Hands On! &ndash; <a href="https://www.udemy.com/taming-big-data-with-apache-spark-hands-on/">https://www.udemy.com/taming-big-data-with-apache-spark-hands-on/</a></p></li>
<li><p>Taming Big Data with MapReduce and Hadoop &ndash; Hands On! &ndash; <a href="https://www.udemy.com/taming-big-data-with-mapreduce-and-hadoop/">https://www.udemy.com/taming-big-data-with-mapreduce-and-hadoop/</a></p></li>
<li><p>Data Science and Machine Learning with Python &ndash; Hands On! <a href="https://www.udemy.com/data-science-and-machine-learning-with-python-hands-on/">https://www.udemy.com/data-science-and-machine-learning-with-python-hands-on/</a></p></li>
</ul>


<p>Each of these courses cost on average $25, then the cost-benefit is huge in comparison to specializations at Coursera or nanodegree at Udacity, I will explain what they are below.</p>

<h3>Specializations</h3>

<p>The Coursera specializations are longer courses that usually last 4 to 6 months and need a greater commitment than the free courses that I quoted above. These specializations are a pack of grouped courses, you can purchase individually and the last course is a final project called Capstone Project that needs to be done so you can get your certification.</p>

<p>Generally the full specialization has at least 5 courses, some even 10. Each course has an average value of $60.</p>

<p>The Introduction to Big Data that started in October is the first course of Big Data Specialization I will complete this year.</p>

<ul>
<li><p>Big Data Specialization, UC San Diego &ndash; <a href="https://www.coursera.org/specializations/big-data">https://www.coursera.org/specializations/big-data</a></p></li>
<li><p>Machine Learning Specialization, University of Washington &ndash; <a href="https://www.coursera.org/specializations/machine-learning">https://www.coursera.org/specializations/machine-learning</a></p></li>
</ul>


<p>These two specializations are some of my goals for 2016, noting that the Coursera offers other <a href="https://www.coursera.org/browse/data-science">specializations about Data Science</a>, the list is huge.</p>

<p>The nanodegrees of Udacity are not in my plans for now, not for quality but for reasons of time and cost. Nanodegrees are huge courses ranging from 9 to 12 months and has a monthly cost of $200, something a little out of my Brazilian reality with the high dollar today. But is recommended for those who want to run into this mini-college, they promise guaranteed job and a teacher available to you. The course&rsquo;s grade are very good, in partnership with companies like Google and Facebook:</p>

<ul>
<li><p>Data Analyst Nanodegree &ndash; <a href="https://www.udacity.com/nanodegrees-new-s/nd002">https://www.udacity.com/nanodegrees-new-s/nd002</a></p></li>
<li><p>Machine Learning Engineer Nanodegree &ndash; <a href="https://www.udacity.com/course/machine-learning-engineer-nanodegree--nd009">https://www.udacity.com/course/machine-learning-engineer-nanodegree&#8211;nd009</a></p></li>
</ul>


<h3>Conclusion</h3>

<p>This article, as well as a guide for beginners in Data Science also serves as a personal goal for my career. Studying theses materials and continue with my specializations.</p>

<p>What do you think of this guide? Was it helpful for you? Comment below and see you soon!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Primeiros passos com Data Science]]></title>
    <link href="http://lerrua.com/blog/2016/03/08/primeiros-passos-com-data-science/"/>
    <updated>2016-03-08T22:01:00-03:00</updated>
    <id>http://lerrua.com/blog/2016/03/08/primeiros-passos-com-data-science</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>Data Science ou Ciência de Dados vem ganhando muita força de mercado nos últimos anos, um mercado até então acadêmico que agora chama atenção de grandes empresas e startups. Quem aqui não tem um conhecido no Linkedin que de um Software Engineer ou Developer se tornou um Data Analyst ou Data Scientist? É uma nova onda de profissionais com experiência em linguagens de programação como Python, R, Scala, Java juntamente com a experiência ou formação acadêmica em áreas da Matemática, como estatística.</p>

<p>Assistindo palestras em eventos da comunidade Python e motivado por bons amigos que já trabalham na área, resolvi investir no tema e em Outubro do ano passado iniciei alguns cursos por conta própria.</p>

<p>O primeiro curso que fiz foi o <em>Introdução a Big Data</em> do Coursera, oferecido pela universidade da California, San Diego. Minha experiência foi extremamente positiva, o que me motivou a criar uma espécie de roteiro para eu seguir nos próximos meses.</p>

<p>Esse artigo é a exposição dessa minha grade de estudos, que pode ser um guia para pessoas interessadas a investir nesse novo universo de informação. Mas se você é uma daquelas pessoas que nunca ouviram falar sobre Data Science ou Machine Learning, recomendo muito a leitura dos artigos <a href="https://medium.com/@ageitgey/machine-learning-is-fun-80ea3ec3c471#.zcy0625w8">Machine Learning is fun</a> e <a href="http://www.analyticsvidhya.com/blog/2016/01/complete-tutorial-learn-data-science-python-scratch-2">Learn Data Science with Python from Scratch</a>.</p>

<p>Vamos em frente, todos os materiais listados aqui são em inglês, legendados e nada assustador para quem não é fluente, com um pequeno esforço você consegue prosseguir. Vale frizar que 100% dos cursos citados são <strong>gratis</strong>!</p>

<h3>Cursos introdutórios</h3>

<p>Para os iniciantes a Udacity possui um grande acervo de material gratuito e de excelente qualidade.
Esses cursos tem uma média de duração de 3 semanas, recomendo fazer alguns em paralelo. Alguns deles são bem pequenos que podem ser feitos em um único fim de semana.</p>

<ul>
<li><p>Intro to Data Analysis &ndash; <a href="https://www.udacity.com/courses/ud170">https://www.udacity.com/courses/ud170</a></p></li>
<li><p>Intro to Data Science &ndash; <a href="https://www.udacity.com/courses/ud359">https://www.udacity.com/courses/ud359</a></p></li>
<li><p>Intro to Statistics &ndash; <a href="https://www.udacity.com/courses/st101">https://www.udacity.com/courses/st101</a></p></li>
<li><p>Intro to Machine Learning &ndash; <a href="https://www.udacity.com/courses/ud120">https://www.udacity.com/courses/ud120</a></p></li>
</ul>


<p>Para complementar essa primeira lista temos a <a href="https://pt.khanacademy.org/math">sessão de Matemática</a> da KhanAcademy com lições de algebra, probabilidade e estatística e a Udemy com <a href="https://www.udemy.com/big-data-basics-hadoop-mapreduce-hive-pig-spark/">Big Data Basics: Hadoop, MapReduce, Hive, Pig &amp; Spark</a>.</p>

<p>Parece muita coisa para um material para iniciantes, correto? Correto, mas isso é uma visão geral que a Ciência de Dados abrange, se gostou dos tópicos de estatística então poderá ter um foco maior em Machine Learning mas se a preferência for visualização e análise de dados então talvez os tópicos de Big Data serão mais interessantes.</p>

<h3>Nível intermediário</h3>

<p>Os cursos de nível intermediário e avançados estão no roteiro, mas não farei todos necessiariamente nessa ordem. Nesse caso a escolha é mais on demand, dependendo da necessidade de algum projeto ou em algum estudo específico.</p>

<ul>
<li><p>Intro to Hadoop and MapReduce &ndash; <a href="https://www.udacity.com/courses/ud617">https://www.udacity.com/courses/ud617</a></p></li>
<li><p>Real-Time Analytics with Apache Storm &ndash;  <a href="https://www.udacity.com/courses/ud381">https://www.udacity.com/courses/ud381</a></p></li>
<li><p>Data Visualization and D3.js &ndash; <a href="https://www.udacity.com/courses/ud507">https://www.udacity.com/courses/ud507</a></p></li>
<li><p>A/B Testing &ndash; <a href="https://www.udacity.com/courses/ud257">https://www.udacity.com/courses/ud257</a></p></li>
<li><p>Intro to Descriptive Statistics &ndash; <a href="https://www.udacity.com/courses/ud827">https://www.udacity.com/courses/ud827</a></p></li>
<li><p>Intro to Inferential Statistics &ndash; <a href="https://www.udacity.com/courses/ud201">https://www.udacity.com/courses/ud201</a></p></li>
<li><p>Linear Algebra Refresher Course &ndash; <a href="https://www.udacity.com/courses/ud953">https://www.udacity.com/courses/ud953</a></p></li>
</ul>


<h3>Nível avançado</h3>

<ul>
<li><p>Model Building and Validation &ndash; <a href="https://www.udacity.com/courses/ud919">https://www.udacity.com/courses/ud919</a></p></li>
<li><p>Deepin Learning &ndash; <a href="https://www.udacity.com/course/deep-learning--ud730">https://www.udacity.com/course/deep-learning&#8211;ud730</a></p></li>
</ul>


<p>Essa foi a lista de todos os cursos gratuitos que me interessei, como vocês podem perceber a Udacity fornece uma boa estrutura para quem tem tempo para investir. Com uma boa disciplina e uma boa gerência pessoal em alguns meses podemos evoluir muito sem gastar 1 centavo do bolso.</p>

<p>Mas eu também gostaria de adicionar alguns cursos pagos à esse roteiro, quero colocar os cursos de <a href="https://www.udemy.com/user/frankkane/">Frank Kane</a> nessa lista. São cursos relativamente baratos, com algumas semanas de duração e muito material prático com exemplos reais, são eles:</p>

<ul>
<li><p>Taming Big Data with Apache Spark &ndash; Hands On! &ndash; <a href="https://www.udemy.com/taming-big-data-with-apache-spark-hands-on/">https://www.udemy.com/taming-big-data-with-apache-spark-hands-on/</a></p></li>
<li><p>Taming Big Data with MapReduce and Hadoop &ndash; Hands On! &ndash; <a href="https://www.udemy.com/taming-big-data-with-mapreduce-and-hadoop/">https://www.udemy.com/taming-big-data-with-mapreduce-and-hadoop/</a></p></li>
<li><p>Data Science and Machine Learning with Python &ndash; Hands On! <a href="https://www.udemy.com/data-science-and-machine-learning-with-python-hands-on/">https://www.udemy.com/data-science-and-machine-learning-with-python-hands-on/</a></p></li>
</ul>


<p>Cada um desses cursos custam em média $25 então o custo-beneficio é enorme se comparado as especializações do Coursera ou a nanodegree da Udacity, vou explicar o que são eles logo abaixo.</p>

<h3>Especializações</h3>

<p>As especializações do Coursera são cursos mais longos, geralmente duram entre 4 a 6 meses e precisam de uma dedicação maior do que os cursos gratuitos que citei acima. Essas especializações são um pack de cursos agrupados, você pode adquirir individualmente sendo que o último curso é um trabalho de conclusão chamado de Capstone Project que precisa ser feito para que você possa obter a certificação.</p>

<p>Geralmente a especialização completa possui pelo menos 5 cursos, algumas chegam a 10. Cada curso tem o valor médio de $60.</p>

<p>O Introdução a Big Data que iniciei em Outubro é o primeiro curso da Big Data Specialization que irei concluir esse ano.</p>

<ul>
<li><p>Big Data Specialization, UC San Diego &ndash; <a href="https://www.coursera.org/specializations/big-data">https://www.coursera.org/specializations/big-data</a></p></li>
<li><p>Machine Learning Specialization, University of Washington &ndash; <a href="https://www.coursera.org/specializations/machine-learning">https://www.coursera.org/specializations/machine-learning</a></p></li>
</ul>


<p>Essas duas especializações são algumas das minhas metas para 2016, lembrando que o Coursera oferece outras <a href="https://www.coursera.org/browse/data-science">especializações de Data Science</a>, a lista é enorme.</p>

<p>As nanodegrees do Udacity não estão nos meus planos por agora, não pela qualidade mas por questão de tempo e custo. Nanodegrees são cursos enormes que variam entre 9 a 12 meses e tem o custo mensal de $200, algo pouco fora da realidade brasileira com a alta do Dólar nos dias de hoje. Mas fica a recomendação para quem quiser topar essa mini-faculdade, eles prometem emprego garantido e um professor disponível para você. A grade de cursos é muito boa, feito em parceria com empresas como Google e Facebook:</p>

<ul>
<li><p>Data Analyst Nanodegree &ndash; <a href="https://www.udacity.com/nanodegrees-new-s/nd002">https://www.udacity.com/nanodegrees-new-s/nd002</a></p></li>
<li><p>Machine Learning Engineer Nanodegree &ndash; <a href="https://www.udacity.com/course/machine-learning-engineer-nanodegree--nd009">https://www.udacity.com/course/machine-learning-engineer-nanodegree&#8211;nd009</a></p></li>
</ul>


<h3>Conclusão</h3>

<p>Este artigo, além de um guia para iniciantes em Data Science serve também como uma meta pessoal para minha carreira. Estudar grande parte do material divulgado e continuar com minhas especializações.</p>

<p>O que acharam desse guia? Foi útil para você? Comentem abaixo e até a próxima!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Existe Trabalho Remoto no Brasil?]]></title>
    <link href="http://lerrua.com/blog/2015/10/18/existe-trabalho-remoto-no-brasil/"/>
    <updated>2015-10-18T22:04:00-02:00</updated>
    <id>http://lerrua.com/blog/2015/10/18/existe-trabalho-remoto-no-brasil</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>Essa semana aconteceu um fato bastante inusitado, enquanto lavava as louças e ouvia um <a href="http://devnaestrada.com.br/2015/05/29/devcast-trabalho-remoto.html">cast</a> sobre Trabalho Remoto num podcast que havia acabado de encontrar. Escutei algumas citações como &ldquo;onde encontrar essas empresas que aceitam home office?&rdquo; e &ldquo;pouco se fala de trabalho remoto no Brasil&rdquo;. Naquele momento me senti vivendo em um universo paralelo, pois estou na minha terceira experiência com uma empresa remota e grande porcentagem dos meus amigos são também programadores em times remotos.</p>

<p>No final daquela atividade lá na cozinha, fui direto ao titio Google pra ver se os meninos do podcast estavam certos, estavam. Encontrei poucas referências e decidi logo de cara montar uma <a href="https://github.com/lerrua/remote-jobs-brazil">lista de empresas que adotam o home office</a>, utilizei o Github pra isso. Eu queria entender se realmente eu vivia numa bolha ou se teria um feedback positivo sobre aquilo e o resultado foi incrível.</p>

<p>Subi a lista no github somente com empresas que eu já tinha algum contato. Não sou um cara que tem muitos seguidores no Twitter, mas fiz um tweet pra divulgar.
<img src="http://lerrua.com/images/posts/twitter_trabalho_remoto.png" title="&#34;tweet about home office&#34;" alt="&#34;tweet about home office&#34;"></p>

<p>Em exatas <strong>24 horas</strong> eu já havia superado 114 RTs e 72 stars, um número espantoso para a minha atual presença na internet e não parou por aí.
Compartilhei o mesmo link na página de facebook da Python Brasil e o resultado nas mesmas 24 horas também me espantou, aproximadamente 200 likes.</p>

<p><img src="http://lerrua.com/images/posts/facebook_likes.png" title="&#34;facebook likes about home office&#34;" alt="&#34;facebook likes about home office&#34;"></p>

<p>Muitos feedbacks, amigos me informando que receberam currículos durante aquela semana, muitos comentários e muitas mentions diretas pra mim.</p>

<p>Impressionamente como algo tão simples fez um sucesso tão grande em poucas horas, sucesso o suficiente para o repositório criado ficar dois dias no Trending do Github, onde se formou uma pequena comunidade ali.</p>

<p>Naquelas mesmas 24 horas, foram mais de 230 stars e 31 Pull Requests aceitos, totalizando 30 empresas brasileiras cadastradas.
<img src="http://lerrua.com/images/posts/stars_details.png" width="670"></p>

<p>Hoje o projeto continua evoluindo, ideías que surgem e novos contatos chegam até mim. Mas esse não é o ponto, a grande conclusão é que sim, existe um interesse absurdo sobre trabalho remoto no Brasil, pessoas querem saber quem são essas empresas e pessoas gostam de divulgar que suas empresas adotam ou querem adotar a possibilidade de um home office.</p>

<p>Trabalho remoto não é uma utopia, existe e é parte do meu mundo há pelo menos 3 anos.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Por que escolher Python?]]></title>
    <link href="http://lerrua.com/blog/2015/02/27/por-que-escolher-python/"/>
    <updated>2015-02-27T10:35:00-03:00</updated>
    <id>http://lerrua.com/blog/2015/02/27/por-que-escolher-python</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>Olá pessoas!
Nesse último sábado rolou o sétimo encontro da comunidade Python de Minas Gerais. Não ficou sabendo? Veja <a href="www.meetup.com/Belo-Horizonte-Python-User-Group/events/219926204/">aqui</a> como foi.</p>

<p>Acompanhe o <a href="http://www.meetup.com//Belo-Horizonte-Python-User-Group/">meetup</a> da galera e também siga o <a href="https://twitter.com/PythonMG">@PythonMG</a> no twitter, a galera de BH está fazendo um excelente trabalho.</p>

<p>Mas e aí, por que escolher Python?
Palestra polêmica, quase igual mamilos. Brincadeiras à parte com a galera do Ruby on Rails (que eu os amo), segue aí o vídeo gravado de toda a apresentação.</p>

<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/RTRrHLe6gQo" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<p>Calma, os slides estão aqui também.</p>

<iframe src="http://lerrua.com//www.slideshare.net/slideshow/embed_code/44972463" width="425" height="355" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no" style="border:1px solid #CCC; border-width:1px; margin-bottom:5px; max-width: 100%;" allowfullscreen> </iframe>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Redimensionando imagens com Python]]></title>
    <link href="http://lerrua.com/blog/2014/07/02/redimensionando-imagens-com-python/"/>
    <updated>2014-07-02T21:18:00-03:00</updated>
    <id>http://lerrua.com/blog/2014/07/02/redimensionando-imagens-com-python</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>Nós programadores perdemos um tempo tentando mexer em programas de edição de imagem como Photoshop e Gimp para
quebrar algum galho, tarefas bobas como redimensionar uma imagem para um determinado tamanho sem perder a qualidade por exemplo.</p>

<p>Perda de tempo maior ainda seria se fossem 20 ou 30 imagens, imaginem? Pois é.</p>

<p>Sorte que com python podemos automatizar esse trabalho com apenas algumas linhas de código.</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>pip install Pillow </span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>Pillow é um fork mantido pela comunidade da PIL (Python Image Library), é com ela que vamos fazer essa brincadeira.</p>

<figure class='code'><figcaption><span></span></figcaption><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
<span class='line-number'>2</span>
<span class='line-number'>3</span>
<span class='line-number'>4</span>
<span class='line-number'>5</span>
<span class='line-number'>6</span>
<span class='line-number'>7</span>
<span class='line-number'>8</span>
<span class='line-number'>9</span>
<span class='line-number'>10</span>
<span class='line-number'>11</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class='python'><span class='line'><span class="kn">import</span> <span class="nn">PIL</span>
</span><span class='line'>
</span><span class='line'><span class="c"># Queremos gerar uma imagem com tamanho 300x200</span>
</span><span class='line'><span class="n">wsize</span> <span class="o">=</span> <span class="mi">300</span>
</span><span class='line'><span class="n">hsize</span> <span class="o">=</span> <span class="mi">200</span>
</span><span class='line'>
</span><span class='line'><span class="n">img</span> <span class="o">=</span> <span class="n">PIL</span><span class="o">.</span><span class="n">Image</span><span class="o">.</span><span class="n">open</span><span class="p">(</span><span class="s">&#39;/path/to/original_picture.png&#39;</span><span class="p">)</span>
</span><span class='line'>
</span><span class='line'><span class="c"># redimensionamos sem perder a qualidade</span>
</span><span class='line'><span class="n">img</span> <span class="o">=</span> <span class="n">img</span><span class="o">.</span><span class="n">resize</span><span class="p">((</span><span class="n">wsize</span><span class="p">,</span> <span class="n">hsize</span><span class="p">),</span> <span class="n">PIL</span><span class="o">.</span><span class="n">Image</span><span class="o">.</span><span class="n">ANTIALIAS</span><span class="p">)</span>
</span><span class='line'><span class="n">img</span><span class="o">.</span><span class="n">save</span><span class="p">(</span><span class="s">&#39;/path/to/new_img.png&#39;</span><span class="p">)</span>
</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>Pronto! Sua <code>new_img.png</code> foi gerada na pasta que apontou acima.</p>

<p>Quanto ao problema que citei no começo desse post, é uma solução bastante simples. Vamos apenas iterar esse código acima, mais ou menos assim:</p>

<figure class='code'><figcaption><span></span></figcaption><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
<span class='line-number'>2</span>
<span class='line-number'>3</span>
<span class='line-number'>4</span>
<span class='line-number'>5</span>
<span class='line-number'>6</span>
<span class='line-number'>7</span>
<span class='line-number'>8</span>
<span class='line-number'>9</span>
<span class='line-number'>10</span>
<span class='line-number'>11</span>
<span class='line-number'>12</span>
<span class='line-number'>13</span>
<span class='line-number'>14</span>
<span class='line-number'>15</span>
<span class='line-number'>16</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class='python'><span class='line'><span class="c"># Vamos supor que esses são os nomes das imagens</span>
</span><span class='line'><span class="n">IMGS</span> <span class="o">=</span> <span class="p">[</span>
</span><span class='line'>    <span class="s">&#39;original_img_1&#39;</span><span class="p">,</span>
</span><span class='line'>    <span class="s">&#39;original_img_2&#39;</span><span class="p">,</span>
</span><span class='line'>    <span class="s">&#39;original_img_3&#39;</span><span class="p">,</span>
</span><span class='line'>    <span class="s">&#39;original_img_4&#39;</span><span class="p">,</span>
</span><span class='line'><span class="p">]</span>
</span><span class='line'>
</span><span class='line'><span class="k">for</span> <span class="n">i</span> <span class="ow">in</span> <span class="n">IMGS</span><span class="p">:</span>
</span><span class='line'>    <span class="n">wsize</span> <span class="o">=</span> <span class="mi">300</span>
</span><span class='line'>    <span class="n">hsize</span> <span class="o">=</span> <span class="mi">200</span>
</span><span class='line'>    <span class="n">img</span> <span class="o">=</span> <span class="n">PIL</span><span class="o">.</span><span class="n">Image</span><span class="o">.</span><span class="n">open</span><span class="p">(</span><span class="s">&#39;/path/to/{}.png&#39;</span><span class="o">.</span><span class="n">format</span><span class="p">(</span><span class="n">i</span><span class="p">))</span>
</span><span class='line'>    <span class="n">img</span> <span class="o">=</span> <span class="n">img</span><span class="o">.</span><span class="n">resize</span><span class="p">((</span><span class="n">wsize</span><span class="p">,</span> <span class="n">hsize</span><span class="p">),</span> <span class="n">PIL</span><span class="o">.</span><span class="n">Image</span><span class="o">.</span><span class="n">ANTIALIAS</span><span class="p">)</span>
</span><span class='line'>    <span class="c"># na pasta /thumbs será gerada a imagem com mesmo </span>
</span><span class='line'>    <span class="c"># nome que a imagem original.</span>
</span><span class='line'>    <span class="n">img</span><span class="o">.</span><span class="n">save</span><span class="p">(</span><span class="s">&#39;/path/to/thumbs/{}.png&#39;</span><span class="o">.</span><span class="n">format</span><span class="p">(</span><span class="n">i</span><span class="p">))</span>
</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>E é isso, se pensarmos em número de 20 imagens então acabamos de economizar um precioso tempo que seria gasto com um trabalho bem chato e repetitivo.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[[slides] Introdução a testes com Django]]></title>
    <link href="http://lerrua.com/blog/2013/12/19/slides-introducao-a-testes-com-django/"/>
    <updated>2013-12-19T12:32:00-02:00</updated>
    <id>http://lerrua.com/blog/2013/12/19/slides-introducao-a-testes-com-django</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>Algumas empresas tem a cultura de ministrar workshops entre seus funcionários e com o objetivo maior de compartilhar conhecimento, nivelamento de equipes e entre outros motivos. Por uma grata sorte minha atual e última empresa
tinham essa cultura.</p>

<p>Esses workshops podem ser pequenos cursos, longos ou mesmo palestras, geralmente onde a empresa toda participa.</p>

<p>Mas bem, dessa vez falei um pouco sobre testes com Django, como vim do Ruby on Rails tentei um pouco comparar libs dos dois frameworks, mostrando onde isso funciona no mundo Ruby e qual ferramenta semelhante existe para
o mundo Python.</p>

<iframe src="http://lerrua.com//slid.es/igorleroy/introducao-a-testes-com-django/embed?style=light" style="margin: 0 auto; display: block;" width="576" height="420" scrolling="no" frameborder="0" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen></iframe>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Migrando sua app Django da 1.4 para 1.5]]></title>
    <link href="http://lerrua.com/blog/2013/12/18/migrando-sua-app-django-da-1-dot-4-para-1-dot-5/"/>
    <updated>2013-12-18T12:35:00-02:00</updated>
    <id>http://lerrua.com/blog/2013/12/18/migrando-sua-app-django-da-1-dot-4-para-1-dot-5</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>Buenas! Recentemente atualizei uma aplicação &ldquo;gorda&rdquo; para a versão 1.5.5 do Django e resolvi compartilhar essa experiência.
Foi um pouco demorado, mas nada realmente que dure mais de um dia de trabalho. Primeiramente leia a <a href="https://docs.djangoproject.com/en/dev/releases/1.5/" title="release notes django 1.5">release notes</a>, não precisei ler nenhum outro
artigo além desse para migrar minha aplicação.</p>

<h4>Third apps</h4>

<p>Módulos como o <code>simplejson</code> e <code>localflavor</code> foram removidos do Django e se tornaram apps independentes. A simplejson pode ser facilmente substituída pelo módulo <a href="http://docs.python.org/2.7/library/json.html#module-json" title="json">json</a> nativo da linguagem.</p>

<p>Outros módulos também serão deprecados nas próximas releases, então para não ter tanto trabalho futuro sugiro dar uma lida na <a href="https://docs.djangoproject.com/en/dev/internals/deprecation/" title="roadmap">deprecation timeline</a> e já se preparar para eventuais mudanças.</p>

<h4>New-style url</h4>

<p>O padrão de urls nas templates mudou, use:</p>

<figure class='code'><figcaption><span></span></figcaption><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class='html'><span class='line'>{% url &quot;app:my_view&quot; param1 %}
</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>
ao invés de:
<code>{% url app:my_view param1 %}</code>.</p>

<p>Esse &ldquo;novo&rdquo; padrão é válido desde a 1.3, desde que esteja usando a <code>load url from future</code> em seu template.</p>

<h4>Deprecate warnings</h4>

<p>É normal a primeiro momento rodar um runserver e se deparar com vários warnings no terminal, alguns warnings de deprecations que você solucionou os mantenedores de suas libs terceiras também terão de solucionar. Recomendo fortemente visitar
as docs de suas principais dependências e verificar o changelog, provavelmente algum homem de bem criou uma versão especifica compatível com a versão de Django que você usa.</p>

<p>Tendo esse cuidado acredito que esses warnings sumirão e você terá menos trabalho para um futuro upgrade em sua aplicação.</p>

<h4>Django 1.6</h4>

<p>Nesse fim de ano saiu a primeira release estável da 1.6, talvez vocês se perguntem porquê eu não fiz o upgrade da 1.4.x diretamente para 1.6.0 e as respostas são simples.</p>

<p>Baby-steps, seria traumático demais fazer essa atualização sem resolver as coisas novas da 1.5 primeiro e um outro motivo, dependências. Muitas libs ainda estão fazendo esse trabalho
de upgrade, onde grande parte ainda tem o Django 1.5 como base de sua release estável. Mas nada problemático, logo logo também farei esse trabalho e posto aqui novamente. ;)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Meu ambiente de trabalho em 7 itens]]></title>
    <link href="http://lerrua.com/blog/2013/11/27/meu-ambiente-de-trabalho-em-7-itens/"/>
    <updated>2013-11-27T18:39:00-02:00</updated>
    <id>http://lerrua.com/blog/2013/11/27/meu-ambiente-de-trabalho-em-7-itens</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>Hello world! Após anos sem escrever nada resolvi tomar vergonha na cara e colocar em prática a idéia de escrever um blog pessoal. Pra seguir a modinha e dar um chute inicial nesse blog vou listar os 7 itens mais importantes do meu ambiente de trabalho.</p>

<h4>1 &ndash; Unix</h4>

<p>Na maior parte do tempo fico no OSX, o fato curioso é que utilizo Linux no computador do escritório e
por incrível que pareça não me incomodo tanto entre variar entre os dois OS. Uma dica para quem quer usar alguma distro linux leve e que não fuja tanto do visual do OSX são as distros PearOS e o Elementary.</p>

<h4>2 &ndash; Bash</h4>

<p>Apesar de utilizar o ZSH no escritório considero bash ainda o <a href="https://github.com/lerrua/dotfiles" title="dotfiles">meu default</a>, me sinto mais confortável com ele.</p>

<h4>3 &ndash; Vim</h4>

<p>O meu fiel companheiro desde 2010, já tentei todos os editores e IDEs que imaginar mas Vim é algo único. Atualmente <a href="https://github.com/lerrua/vimfiles" title="Vimfiles">meu vimfiles</a> é focado para devs Python, mas atende também quem codifica em outras linguagens.</p>

<h4>4 &ndash; Git</h4>

<p>SVN e Windows stuffs, coisas que não uso há um bom tempo&hellip;</p>

<h4>5 &ndash; Python</h4>

<p>Pra quem me conhece sabe que Ruby foi a base da minha criação como programador, mas nos últimos dois anos Python vem fazendo fortemente parte da minha vida.</p>

<h4>6 &ndash; Chrome</h4>

<p>Inspect > Firebug, simples assim.</p>

<h4>7 &ndash; IRC, skype</h4>

<p>Skype ainda é uma das poucas coisas que deixo 24hs conectado principalmente por conta de algumas reuniões, enquanto IRC é um hábito que ainda tento retomar.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
