<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: development | /lerrua]]></title>
  <link href="http://lerrua.com/blog/categories/development/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://lerrua.com/"/>
  <updated>2016-03-09T00:07:53-03:00</updated>
  <id>http://lerrua.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Igor P. Leroy]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Existe Trabalho Remoto no Brasil?]]></title>
    <link href="http://lerrua.com/blog/2015/10/18/existe-trabalho-remoto-no-brasil/"/>
    <updated>2015-10-18T22:04:00-02:00</updated>
    <id>http://lerrua.com/blog/2015/10/18/existe-trabalho-remoto-no-brasil</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>Essa semana aconteceu um fato bastante inusitado, enquanto lavava as louças e ouvia um <a href="http://devnaestrada.com.br/2015/05/29/devcast-trabalho-remoto.html">cast</a> sobre Trabalho Remoto num podcast que havia acabado de encontrar. Escutei algumas citações como &ldquo;onde encontrar essas empresas que aceitam home office?&rdquo; e &ldquo;pouco se fala de trabalho remoto no Brasil&rdquo;. Naquele momento me senti vivendo em um universo paralelo, pois estou na minha terceira experiência com uma empresa remota e grande porcentagem dos meus amigos são também programadores em times remotos.</p>

<p>No final daquela atividade lá na cozinha, fui direto ao titio Google pra ver se os meninos do podcast estavam certos, estavam. Encontrei poucas referências e decidi logo de cara montar uma <a href="https://github.com/lerrua/remote-jobs-brazil">lista de empresas que adotam o home office</a>, utilizei o Github pra isso. Eu queria entender se realmente eu vivia numa bolha ou se teria um feedback positivo sobre aquilo e o resultado foi incrível.</p>

<p>Subi a lista no github somente com empresas que eu já tinha algum contato. Não sou um cara que tem muitos seguidores no Twitter, mas fiz um tweet pra divulgar.
<img src="/images/posts/twitter_trabalho_remoto.png" title="&ldquo;tweet about home office&rdquo;" ></p>

<p>Em exatas <strong>24 horas</strong> eu já havia superado 114 RTs e 72 stars, um número espantoso para a minha atual presença na internet e não parou por aí.
Compartilhei o mesmo link na página de facebook da Python Brasil e o resultado nas mesmas 24 horas também me espantou, aproximadamente 200 likes.</p>

<p><img src="/images/posts/facebook_likes.png" title="&ldquo;facebook likes about home office&rdquo;" ></p>

<p>Muitos feedbacks, amigos me informando que receberam currículos durante aquela semana, muitos comentários e muitas mentions diretas pra mim.</p>

<p>Impressionamente como algo tão simples fez um sucesso tão grande em poucas horas, sucesso o suficiente para o repositório criado ficar dois dias no Trending do Github, onde se formou uma pequena comunidade ali.</p>

<p>Naquelas mesmas 24 horas, foram mais de 230 stars e 31 Pull Requests aceitos, totalizando 30 empresas brasileiras cadastradas.
<img src="/images/posts/stars_details.png" width="670"></p>

<p>Hoje o projeto continua evoluindo, ideías que surgem e novos contatos chegam até mim. Mas esse não é o ponto, a grande conclusão é que sim, existe um interesse absurdo sobre trabalho remoto no Brasil, pessoas querem saber quem são essas empresas e pessoas gostam de divulgar que suas empresas adotam ou querem adotar a possibilidade de um home office.</p>

<p>Trabalho remoto não é uma utopia, existe e é parte do meu mundo há pelo menos 3 anos.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Meu ambiente de trabalho em 7 itens]]></title>
    <link href="http://lerrua.com/blog/2013/11/27/meu-ambiente-de-trabalho-em-7-itens/"/>
    <updated>2013-11-27T18:39:00-02:00</updated>
    <id>http://lerrua.com/blog/2013/11/27/meu-ambiente-de-trabalho-em-7-itens</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>Hello world! Após anos sem escrever nada resolvi tomar vergonha na cara e colocar em prática a idéia de escrever um blog pessoal. Pra seguir a modinha e dar um chute inicial nesse blog vou listar os 7 itens mais importantes do meu ambiente de trabalho.</p>

<h4>1 &ndash; Unix</h4>

<p>Na maior parte do tempo fico no OSX, o fato curioso é que utilizo Linux no computador do escritório e
por incrível que pareça não me incomodo tanto entre variar entre os dois OS. Uma dica para quem quer usar alguma distro linux leve e que não fuja tanto do visual do OSX são as distros PearOS e o Elementary.</p>

<h4>2 &ndash; Bash</h4>

<p>Apesar de utilizar o ZSH no escritório considero bash ainda o <a href="https://github.com/lerrua/dotfiles" title="dotfiles">meu default</a>, me sinto mais confortável com ele.</p>

<h4>3 &ndash; Vim</h4>

<p>O meu fiel companheiro desde 2010, já tentei todos os editores e IDEs que imaginar mas Vim é algo único. Atualmente <a href="https://github.com/lerrua/vimfiles" title="Vimfiles">meu vimfiles</a> é focado para devs Python, mas atende também quem codifica em outras linguagens.</p>

<h4>4 &ndash; Git</h4>

<p>SVN e Windows stuffs, coisas que não uso há um bom tempo&hellip;</p>

<h4>5 &ndash; Python</h4>

<p>Pra quem me conhece sabe que Ruby foi a base da minha criação como programador, mas nos últimos dois anos Python vem fazendo fortemente parte da minha vida.</p>

<h4>6 &ndash; Chrome</h4>

<p>Inspect > Firebug, simples assim.</p>

<h4>7 &ndash; IRC, skype</h4>

<p>Skype ainda é uma das poucas coisas que deixo 24hs conectado principalmente por conta de algumas reuniões, enquanto IRC é um hábito que ainda tento retomar.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
