<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: workspace | /lerrua]]></title>
  <link href="http://lerrua.github.io/blog/categories/workspace/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://lerrua.github.io/"/>
  <updated>2014-07-08T11:40:25-03:00</updated>
  <id>http://lerrua.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Igor P. Leroy]]></name>
    <email><![CDATA[ip.leroy@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Meu ambiente de trabalho em 7 itens]]></title>
    <link href="http://lerrua.github.io/blog/2013/11/27/meu-ambiente-de-trabalho-em-7-itens/"/>
    <updated>2013-11-27T18:39:00-02:00</updated>
    <id>http://lerrua.github.io/blog/2013/11/27/meu-ambiente-de-trabalho-em-7-itens</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hello world! Após anos sem escrever nada resolvi tomar vergonha na cara e colocar em prática a idéia de escrever um blog pessoal. Pra seguir a modinha e dar um chute inicial nesse blog vou listar os 7 itens mais importantes do meu ambiente de trabalho.</p>

<h4>1 &ndash; Unix</h4>

<p>Na maior parte do tempo fico no OSX, o fato curioso é que utilizo Linux no computador do escritório e
por incrível que pareça não me incomodo tanto entre variar entre os dois OS. Uma dica para quem quer usar alguma distro linux leve e que não fuja tanto do visual do OSX são as distros PearOS e o Elementary.</p>

<h4>2 &ndash; Bash</h4>

<p>Apesar de utilizar o ZSH no escritório considero bash ainda o <a href="https://github.com/lerrua/dotfiles" title="dotfiles">meu default</a>, me sinto mais confortável com ele.</p>

<h4>3 &ndash; Vim</h4>

<p>O meu fiel companheiro desde 2010, já tentei todos os editores e IDEs que imaginar mas Vim é algo único. Atualmente <a href="https://github.com/lerrua/vimfiles" title="Vimfiles">meu vimfiles</a> é focado para devs Python, mas atende também quem codifica em outras linguagens.</p>

<h4>4 &ndash; Git</h4>

<p>SVN e Windows stuffs, coisas que não uso há um bom tempo&hellip;</p>

<h4>5 &ndash; Python</h4>

<p>Pra quem me conhece sabe que Ruby foi a base da minha criação como programador, mas nos últimos dois anos Python vem fazendo fortemente parte da minha vida.</p>

<h4>6 &ndash; Chrome</h4>

<p>Inspect > Firebug, simples assim.</p>

<h4>7 &ndash; IRC, skype</h4>

<p>Skype ainda é uma das poucas coisas que deixo 24hs conectado principalmente por conta de algumas reuniões, enquanto IRC é um hábito que ainda tento retomar.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
