<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: django | /lerrua]]></title>
  <link href="http://lerrua.com/blog/categories/django/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://lerrua.com/"/>
  <updated>2016-03-09T00:07:53-03:00</updated>
  <id>http://lerrua.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Igor P. Leroy]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[[slides] Introdução a testes com Django]]></title>
    <link href="http://lerrua.com/blog/2013/12/19/slides-introducao-a-testes-com-django/"/>
    <updated>2013-12-19T12:32:00-02:00</updated>
    <id>http://lerrua.com/blog/2013/12/19/slides-introducao-a-testes-com-django</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>Algumas empresas tem a cultura de ministrar workshops entre seus funcionários e com o objetivo maior de compartilhar conhecimento, nivelamento de equipes e entre outros motivos. Por uma grata sorte minha atual e última empresa
tinham essa cultura.</p>

<p>Esses workshops podem ser pequenos cursos, longos ou mesmo palestras, geralmente onde a empresa toda participa.</p>

<p>Mas bem, dessa vez falei um pouco sobre testes com Django, como vim do Ruby on Rails tentei um pouco comparar libs dos dois frameworks, mostrando onde isso funciona no mundo Ruby e qual ferramenta semelhante existe para
o mundo Python.</p>

<iframe src="http://lerrua.com//slid.es/igorleroy/introducao-a-testes-com-django/embed?style=light" style="margin: 0 auto; display: block;" width="576" height="420" scrolling="no" frameborder="0" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen></iframe>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Migrando sua app Django da 1.4 para 1.5]]></title>
    <link href="http://lerrua.com/blog/2013/12/18/migrando-sua-app-django-da-1-dot-4-para-1-dot-5/"/>
    <updated>2013-12-18T12:35:00-02:00</updated>
    <id>http://lerrua.com/blog/2013/12/18/migrando-sua-app-django-da-1-dot-4-para-1-dot-5</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>Buenas! Recentemente atualizei uma aplicação &ldquo;gorda&rdquo; para a versão 1.5.5 do Django e resolvi compartilhar essa experiência.
Foi um pouco demorado, mas nada realmente que dure mais de um dia de trabalho. Primeiramente leia a <a href="https://docs.djangoproject.com/en/dev/releases/1.5/" title="release notes django 1.5">release notes</a>, não precisei ler nenhum outro
artigo além desse para migrar minha aplicação.</p>

<h4>Third apps</h4>

<p>Módulos como o <code>simplejson</code> e <code>localflavor</code> foram removidos do Django e se tornaram apps independentes. A simplejson pode ser facilmente substituída pelo módulo <a href="http://docs.python.org/2.7/library/json.html#module-json" title="json">json</a> nativo da linguagem.</p>

<p>Outros módulos também serão deprecados nas próximas releases, então para não ter tanto trabalho futuro sugiro dar uma lida na <a href="https://docs.djangoproject.com/en/dev/internals/deprecation/" title="roadmap">deprecation timeline</a> e já se preparar para eventuais mudanças.</p>

<h4>New-style url</h4>

<p>O padrão de urls nas templates mudou, use:
<code>html
{% url "app:my_view" param1 %}
</code>
ao invés de:
<code>{% url app:my_view param1 %}</code>.</p>

<p>Esse &ldquo;novo&rdquo; padrão é válido desde a 1.3, desde que esteja usando a <code>load url from future</code> em seu template.</p>

<h4>Deprecate warnings</h4>

<p>É normal a primeiro momento rodar um runserver e se deparar com vários warnings no terminal, alguns warnings de deprecations que você solucionou os mantenedores de suas libs terceiras também terão de solucionar. Recomendo fortemente visitar
as docs de suas principais dependências e verificar o changelog, provavelmente algum homem de bem criou uma versão especifica compatível com a versão de Django que você usa.</p>

<p>Tendo esse cuidado acredito que esses warnings sumirão e você terá menos trabalho para um futuro upgrade em sua aplicação.</p>

<h4>Django 1.6</h4>

<p>Nesse fim de ano saiu a primeira release estável da 1.6, talvez vocês se perguntem porquê eu não fiz o upgrade da 1.4.x diretamente para 1.6.0 e as respostas são simples.</p>

<p>Baby-steps, seria traumático demais fazer essa atualização sem resolver as coisas novas da 1.5 primeiro e um outro motivo, dependências. Muitas libs ainda estão fazendo esse trabalho
de upgrade, onde grande parte ainda tem o Django 1.5 como base de sua release estável. Mas nada problemático, logo logo também farei esse trabalho e posto aqui novamente. ;)</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
